---
sidebar_position: 2
---

# Малков Сергей Юрьевич

Заместитель по методологии математического моделирования и прогнозирования, [s@malkov.org](mailto:s@malkov.org)


![Малков Сергей Юрьевич](img/malkov.jpg)

Доктор технических наук, профессор, действительный член Академии военных наук и Российской академии естественных наук. Руководитель направления Центра проблем СЯС Академии военных наук, ведущий научный сотрудник Института экономики РАН, научный руководитель Центра долгосрочного прогнозирования и стратегического планирования МГУ имени М.В.Ломоносова. Автор более 200 научных трудов, включая монографии Социальная самоорганизация и исторический процесс: возможности математического моделирования (М.: Либроком, 2009), Моделирование и прогнозирование мировой динамики (М.: ИСПИ РАН, 2012; совместно с В.А. Садовничим, А.А. Акаевым, А.В. Коротаевым), Анализ и моделирование мировой и страновой динамики (М.: ЛЕНАНД, 2017; В.А. Садовничим, А.А. Акаевым, А.В. Коротаевым, В.Н. Соколовым). Круг научных интересов связан с развитием методов математического моделирования устойчивости социально-экономических систем в условиях дестабилизирующих воздействий, с созданием логико-математических моделей социальной эволюции и исторических процессов.  

## Публикации
### [Персональный сайт](http://smalkov.org/Malkov)  
### Интервью  
- АиФ [Ирина Саттарова](https://aif.ru/opinion/author/1351)  Интервью с С.Ю. Малковым  
- Впереди десятилетие конфликтов: профессор Малков о «новой мировой войне».   
    [Часть 1](https://aif.ru/politics/russia/42671), [Часть 2](https://aif.ru/politics/russia/42693)  
### Cтатьи  
- Малков С. Ю. 2004. [Математическое моделирование исторической динамики: подходы и модели](http://lib.sibnet.ru/book/4867) // Моделирование социально-политической и экономической динамики / Ред. М. Г. Дмитриев. — М.: РГСУ. — с. 76-188.  
- Садовничий В.А., Акаев А.А., Коротаев А.В., Малков С. Ю. [Моделирование и прогнозирование мировой динамики. М.: ИСПИ РАН, 2012](https://web.archive.org/web/20130927120708/http:/socmodel.com/Main/Books).  
- [Гармоничное Человечество будущего](http://mendeleev-center.ru/articles/article-0243.html)  
- [Моделирование экономического роста и международной торговли. Ловушки экспортно-ориентированных развивающихся стран](http://mendeleev-center.ru/articles/article-0031.html)  
- [Модель устойчивости/дестабилизации политических систем](http://mendeleev-center.ru/articles/article-0027.html)  
- [Современный этап модернизации: на пути к Мир-организму](http://mendeleev-center.ru/articles/article-0034.html)  
### Видео  
- [Математическое моделирование социально-исторических процессов: проблемы, возможности и перспективы](https://www.youtube.com/watch?v=W9DqimW8o8s)  